{
    "_id": 5399,
    "_header": "The might of the Father of heaven",
    "Note": "For the usual text see 1953 and 5398; for an abridged and altered text see 788.",
    "Author(s)": "Richard Rolle (attrib.)",
    "Title(s)": "The Pricke of Conscience",
    "Subjects": "religious instruction; treatises, devotional",
    "Versification": "\u2014 two-line \u2014 aa",
    "_description": "The East Midland recension of the Pricke of Conscience",
    "_witnesses": {
        "Bod423": {
            "First Lines": "\nQuia ad tempus credunt & in tempore temptacionis recedunt .To a\n                    tyme he seith sum beleuyth a thyngAnd passith \u00feere fro in time of\n                    soundyng\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee whiche blisse god vs alle bryngeThat for oure loue\n                    made alle thynge . Amen quod A.\n",
            "Note": "\nMissing lines 1-312, 1794-1962. At the end \u2018Explicit Stimulus\n                        Conscientie quod Iohannes Appilton\u2019.",
            "Attributed Title": "\nStimulus Conscientie (on f. 244 in later hand)",
            "folio": "ff. 244-351"
        },
        "BodLauMis601": {
            "First Lines": "\nThe mi\u021dt of \u00fee fader off heuene\u00fee wit of \u00fee\n                    sone wi\u00fe his \u021diftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee which ioye he vs bringe\u00feat for oure loue made\n                    al \u00feing\n",
            "Note": "\nLeaves lost between ff. 49 and 50.",
            "Attributed Title": "\nHeere ende\u00fe \u00fee bok \u00feat is ycleped \u00fee prikke of\n                    concience (at the end)",
            "folio": "ff. 1-115v"
        },
        "BodLyeEmp6": {
            "Note": "\nMissing lines 385-413.",
            "folio": "ff. 1-116v"
        },
        "CULEe435b": {
            "First Lines": "\n\u00deE mi\u021dt of \u00fee holi fadur In heuene\u00dee wit of\n                    \u00fee sone with his \u021diftus seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026Off eni clerk o\u00feer lewede man\u00dee whiche mi defaute\n                    amende kan\n",
            "Note": "\nEnds incomplete.",
            "folio": "ff. 1v-96v"
        },
        "CamStJohn29": {
            "First Lines": "\nThe myght of the fadir of heuenAnd the wit of the son with his\n                    \u021diftes seuen\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee whiche blisse god vs bryngeThat for oure loue made\n                    al thynge\n",
            "Attributed Author": "\nAmen quod A (f. 119v)",
            "Attributed Title": "\nStimulus Consciencie (f. 5); Explicit Stimulus Consciencie\n                    (f. 119v)",
            "folio": "ff. 5-119v"
        },
        "BLAdd11305": {
            "First Lines": "\nThe myght of the fader in heuenThe witte of the sone wi\u00fe his\n                    \u021diftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To the whiche ioy he vs bringeThat for our loue makes all\n                    thinge\n",
            "folio": "ff. 3-126v"
        },
        "BLAru140": {
            "First Lines": "\nIn \u00fee myght of \u00fee fadyr all myghtyThe wyte of \u00fee\n                    sonne all wytty\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee which he vs all brynge\u00deat for our loue made\n                    heuen & er\u00fee & all \u00feynge\n",
            "Note": "\nMissing two leaves between ff. 144 and 145.",
            "Attributed Title": "\n\u00fee Pryke of conscience (explicit, f. 146v)",
            "folio": "ff. 41v-146v"
        },
        "BLHar1731": {
            "First Lines": "\n\u2026\u00dean ou\u021dt a man \u00feat ha\u00fe skyle & feyHys creatour to honour By al maner wey\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee whuch ioye he vs BryngeThat for oure loue made al \u00feynge\n",
            "Note": "\nMissing lines 1-58. Ends \u201cAmen.\u201d",
            "Attributed Title": "\nHere ende\u00fe \u00fee Book \u00feat ys yclepud Prykke of conscience. Explicit tractatus. Willelmus (f. 133v).",
            "folio": "ff. 1-133v"
        },
        "BLHar2281": {
            "First Lines": "\nThe myght of \u00fee fader of heuen\u00fee wyt of \u00fee soone wi\u00fe \u021diftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026He sei\u00fe when y shal take my tyme ary\u021dt\u00fean wil y deme ri\u021dtfulnes \u00feoru\u021d myth[  ]\u2026\n\n",
            "Note": "\nEnds incomplete at line 5765 at end of volume, last extant lines followed by heading, \u201cHou men shulde \u021deue acountes at \u00fee day of dome of \u00fee seuen werkes of mercy \u00feat hi did no\u021dt here by hire lyf\u201d and catchword, \u201cet behouet\u201d (f. 64v).",
            "folio": "ff. 1-61v"
        },
        "BLHar2377": {
            "First Lines": "\n\u2026God made \u00fee world so sey\u00fe holy wrytTo serue man & man not to serue it\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026He sey\u00fe of wormes \u00fei bed schal be\u00feat schal be strawed \u00feyke vndur \u00fee\u2026\n",
            "Note": "\nMissing lines 1-1151 and ends at line 9153.",
            "folio": "ff. 1-106v"
        },
        "BLLan348": {
            "folio": "f. 2"
        },
        "BLRoy18Av": {
            "folio": "f. 2"
        },
        "Lichfield16": {
            "First Lines": "\nThe mighte of \u00fee fader al my\u021dtty[T]he wytte of \u00fee\n                    son al wytty\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee wuche opye he us brynge\u00feat for oure loue made\n                    al \u00feynge\n",
            "Attributed Title": "\nHere ende\u00fe \u00fee bok \u00feat ys cleped \u00fee pryk of concyens (f.\n                        189v)",
            "folio": "ff. 35-189v"
        },
        "Lichfield50": {
            "First Lines": "\nThe myth of \u00fee fader of heueneThe wyt of \u00fee sone with\n                    hese \u021deftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026And qwo so loue god in a ryt manerHe hat gret dred to wreyin\n                    hym her\n",
            "Note": "\nFollowed by epilogue.",
            "folio": "ff. 1-109v"
        },
        "Beaumont9": {
            "folio": "f. 1"
        },
        "PULGar138": {
            "First Lines": "\nThe myght of \u00fee fader almy\u021dtty\u00dee witte of \u00fee\n                    sone al wittyAnd \u00fee godenes of \u00fee holi gostAnd god and lord\n                    of my\u021dttes most\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee whiche place he vs alle bryng\u00deat for our loue\n                    made al thyng\n",
            "folio": "ff. 7-130v"
        },
        "HunHM125": {
            "First Lines": "\n\u00deE my\u021dt of \u00fee fader of heuene \u00dee witte of\n                    \u00fee sone,with hys \u021diftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To whiche ioye he vs brynge\u00deat for oure loue made alle\n                    \u00fe[ynge]\n",
            "Note": "\nEnds of last ten lines and colophon lost because most of folio 100 cut\n                    away; after colophon, \u2018ffinem composui pe[ ]te[ ]\u2019 (f.\n                    100.",
            "Attributed Title": "\nHere ende\u00fe \u00fee pricke of concie[nce] (f. 100)",
            "folio": "ff. 1-100"
        },
        "HunHM128": {
            "First Lines": "\nThe myght of the fadur of heueneThe wyt of the sone wyth hys\n                    \u021dyftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee which he vs bryngethat for our loue maked all\n                    \u00feynge\n",
            "Attributed Title": "\nHere bygynne\u00fe \u00fee prologe on the Prikke of consciencie\u2026 (f.\n                    1); Here endet \u00fee prikke of conscience (f. 94)",
            "folio": "ff. 1-16v;  25-17v;  1-33v;  1-94"
        },
        "HunHM130": {
            "First Lines": "\n\u2026Euer to knowe bo\u00fee gode and illeAnd \u00feerto \u021daf\n                    him witt at wille\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026Vnto \u00feat same ioye he vs bringe\u00feat for oure loue\n                    makede al \u00feinge\n",
            "Note": "\nBegins imperfectly due to missing folio at beginning; lines 1-76\n                    missing; to right of ending, \u2018Amen par charite\u2019 (f.\n                    120v).",
            "folio": "ff. 1-120v"
        },
        "TCD69": {
            "First Lines": "\n\u00dee my\u021dt of \u00fee fader of heuene\u00fee wit of \u00fee\n                    sone with his \u021diftes seuene\u2026\n",
            "Last Lines": "\n\u2026To \u00fee wich place he vs alle bringe\u00feat for mannus\n                    loue made alle \u00feinge\n",
            "folio": "ff. 83va-95vb;  65ra-72vb;  97ra-123va"
        }
    }
}